\section{Охота за Сокровищами} 

\subsection{Прохождение боями во время перехода между эпохами}
\label{subsection:treasure_between_epochs}

Делать так можно не часто, но призы в конце стоят того. 
Перед переходом в следующую эпоху затормозите на некоторое время (подробнее в \ref{section:epochs}). 
Копите ресурсы, торгуйте, проходите сокровища в обычном темпе. 
Колбы сливайте в Чудеса членов нашего Альянса.
И не открывайте сундуки! Их вы откроете (постепенно), когда перейдёте в новую эпоху. 
Главное -- набрать достаточное количество ресурсов, чтобы в новой эпохе разом (за день) прокачать хотя бы 2 рода войск. 
Также имеет смысл проходить компанию до упора: новые командиры -- это ваше решающее преимущество.

Когда вы накопите достаточно ресурсов, ждите начала новых сокровищ. 
И сразу, как начнёте их проходить, переходите в новую эпоху.
Дело в том, что сложность боёв выставляется в начале Сокровищ.
Так вы сможете без единого самоцвета и переговоров легко пройти все 60 боёв.

\subsection{Прохождение боями с накоплением улучшений}

Первые два уровня легко проходятся без всяких усилений.
Возможно последние 5 битв придётся проходить переговорами.
Но они довольно лёгкие.

А теперь представим себе ситуацию: Вы копите улучшения и не ставите их
довольно продолжительное время. Больше всего можно поставить домов с
черепушкой.

Дома черепушки попадаются в двух сундуках-чек-поинтах, которые мы всегда берём (с вероятностями 10\% и 20\%),
а также на боях с номерами 30, 39, 40, 44, 54 и 60 (с вероятностью 20\% на каждом).
Бои 54 и 60 можно сразу отбросить. До них сложно дойти. Если есть возможность -- отлично!
Но, если доходить до 44, в среднем за неделю выпадает 1.1 дом с черепушкой.
За это же время выпадает 0.9 улучшений конницы,
0.5 улучшений тяжёлой пехоты,
0.6 улучшений артиллерии (которую в Греции некуда девать),
0.8 улучшений луков.
Но важны по сути только дома с черепушкой. Их в конце Греции 18 (и каждый даёт по 5\% усиления пехоте).
Значить собирать их всех придётся примерно 4.1 месяца.

Это конечно даст 90\% усиления пехоте в Греции, но этого и не нужно.
От Минойской эры до Греции пехота усиливается приблизительно на 15\%. 
От Греции до Древнего Рима -- примерно на 20\%. Это значит, что 6 домов с черепами (30\% усиления пехоты) должно хватать для простого прохождения Сокровищ только боями. 
А это примерно 5.5 недель (предполагается, что Зевс даёт хотя бы 10\%).
Уже более реальная цифра, чем 4 месяца.

Но для более плавного и спокойного прохождения лучше подождать 8 домов-черепушек.
Дело в том, что максимальное улучшение на пиратах — 40\%.
При переходе к новой эпохе у войск растёт не только атака, но и жизнеспособность.
Поэтому нужно компенсировать жизнеспособность атакой.
Однако разницу в 10\% должно быть возможно возместить наличием у нас Командиров-способностей.

В конце Греции на малых и средних объектах культуры можно разместить:
\begin{itemize}
    \item 20\% на коней или тяжёлую пехоту,
    \item 35\% на артиллерию или луки.
\end{itemize}
Строго необходимо разместить все 20\% на коней и 35\% на луки.
При этом ничего не мешает ставить в любое время улучшения тяжёлой пехоты и артиллерии.
Кроме того во время ивента так же можно экономить улучшения войск.

В итоге.
Рецепт должен быть такими.
Примерно 5 недель (пока не накопится 6 домов с черепашками) не ставить ни одного улучшения армии. Потом поставить всё в начале 3 уровня Сокровищ. Должно хватить на 2 полных прохождения Сокровищ.


\subsection{Переговоры}

Начальные переговоры на 3 товара удобнее всего проходить следующим образом. 
На первом этапе всем предлагаем монеты. 
На втором -- еду. 
На третьем -- товар.
Проиграть нельзя.

Далее о более сложных переговорах.

На первом этапе нужно выставить все разные товары. 
Если товаров меньше, чем пиратов, можно выставить несколько единиц самого дешёвого товара (обычно это монеты: имеется ввиду субъективная ценность для Вас в текущей ситуации (то чего мало -- дорого)). 
Если товаров больше, чем пиратов, начинать нужно с выставления самых дешёвых товаров.

Цель первых двух этапов определить, что не нужно ни кому.

На втором этапе продолжайте выставлять в первую очередь те товары, которые ещё не выставляли. 
Во вторую те, которые ещё ни кто не принял. 
Далее опять-таки самый дешёвый товар.

На третьем этапе некоторые пираты уже приняли товар, а для некоторых становится возможно однозначно определить их выбор по тому, что они отвергли. 
Их выставляйте в первую очередь и приравнивание к уже принявшим. 
Затем нужно посчитать какие товары из оставшихся пока не были приняты, какие были приняты единожды, дважды... 
Таким образом получается частота принятия $\nu_i \geqslant 0$ товара с номером $i$.
Очевидно, что чем больше на данный момент частота принятия некоторого товара, тем меньше вероятность того, что он ещё кому-то нужен. 
Так и выставляйте: от наименьшей частоты  к наибольшей.
Если $\nu_{i_1} \leqslant \nu_{i_2} \leqslant \ldots \leqslant \nu_{i_k}$, то выставлять товары в очерёдности $i_1, i_2, \ldots, i_k$. 

То есть, на пример, сначала находим пирата, которому ещё можно предложить товар, который ещё ни кем не принят (частота принятия $\nu_{i_1} = 0$). Предлагаем и засчитываем товару частоту принятия $\nu_{i_1} = 1$. Для следующего пирата (предположим) уже нет товаров с частотой принятия 0. Тогда выбираем для него товар с частотой $\nu_{i_2} = 1$ и присваиваем данному товару частоту $\nu_{i_2} = 2$\ldots

Теперь самое интересное -- переговоры с колбами. 
Не начинайте переговоры без колб, но не спешите их отдавать. 
Первые два этапа переговоров считайте, что колбы ни кому не нужны. 
И только на третьем этапе в случае, если становится однозначно известно, что какому-то пирату нужна именно колба, давайте её ему.

\subsection{Сундуки-чек-поинты}

Самые вкусные награды лежат в сундуках-чек-поинтах. Все 12 мы брать не сможем. 
Для этого все 20 членов должны пройти по 60 битв. Это фантастика. 
Но мы можем более или менее стабильно брать по 9 сундуков. 
Для этого нам нужно собираться пачками по 5-6 человек, которые готовы пройти все 60 битв по одной из представленных выше стратегий.

Уже в 9-ом сундуке с 35\%-ной вероятностью лежат 2 жетона Пиратской Крепости.
